[1月新番] 堀與宮村 ホリミヤ

STORY

青春..超微碳酸系！乍看之下很會打扮，但其實樸素又像家庭主婦的女高中生堀，與在學校是陰沉土氣眼鏡男，其實是身上穿了很多耳環的美型男宮村。有如正反兩極卻又相似的兩人，偶然相遇之後…！？酸酸甜甜又有點揪心的超微碳酸系校園生活就此展開...

STAFF

監督：石濱真史
系列構成．腳本：吉岡孝夫
角色設計：飯塚晴子
色彩設計：横田明日香
美術監督：守安靖尚・薄井久代
撮影監督：佐久間悠也
編集：木村祥明
音響監督：明田川 仁
音樂：橫山克
動畫製作：CloverWorks

CAST

京子：戸松遥
宮村伊澄：内山昂輝
石川透：山下誠一郎
吉川由紀：小坂井祐莉絵
仙石翔：岡本信彦
綾崎レミ：M・A・O
河野桜：近藤玲奈
井浦 秀：山下大輝
柳 明音：福山 潤
進藤晃一：八代 拓
谷原マキオ：千葉翔也
沢田ほのか：麻倉もも
堀 京介：小野大輔
堀 百合子：茅野愛衣
堀 創太：寺崎裕香
井浦基子：金元寿子

官方網站

PV:

等到天荒地老，下個禮拜終於有得睇
btw最新一集漫畫講堀老豆老母，老母好正

有冇漫畫link?

京子個媽媽真係好強

男性唔可以打女性
只有女性打女性先冇問題

遺傳
好想知動畫會做到邊

強烈要求做到漫畫第37話

都幾期待佢用邊個topic埋尾
btw已經好想有s2，呢套野真係有生之年系列

年番啦屌

年年一季得唔得

男女主角喺一齊之前已經唔係處

真係好期待，由啱啱開始睇時已經諗緊點解冇動畫
但睇慣漫畫係黑白，都係唔習慣啲髮色

呢套好撚正 經常重睇
唯一唔好就係創太大個咗似老豆

漫畫好好睇
期待動畫

期待等左好耐

戸松遥

留命

佢原版都係用髮色黎認人

中學睇到出來做嘢

仲係毒撚一個

留名

毒撚應該要擔心嘅係無老婆生唔仔 睇唔到hunter結局多d

好似畫得幾靚

同我一樣
布卡睇到無左布卡

搵到之前既OVA黎睇
又幾撚正

Ova出多一集就應該去到高潮位
想用原版畫風睇一次

漫畫早兩期講細佬十年後好正 青梅竹馬

應該會睇到啦

青梅好正

細佬嗰part變咗好想急死你

咁漫畫係咪已經完咗 唔計番外既話

lm
好耐之前睇嘅漫畫 都唔記得有無追曬
煲返先

lm

兩個係未一齊之前已經扑左
定係兩個各自各同其他人扑左

btw 我岩岩睇左第一集,
覺得舊版拿掐得比較好
講男女主含蓄好多,但大家又對大家有feel

後者

頭先望過下 好似幾好睇 撚下女主角咁
男主好撚靚仔 (非gay)
原來有ova但點解咁嘅質素嘅

因為OVA係跟原作畫風
你當係一拳超人咁，有兩個版本。

男主好靚仔＋１

等咗咁多年，終於出動畫

點解硬係有種淡淡嘅胃痛feel
聽講唔係日常歡樂番嚟架咩

睇完第一集 節奏好快

呢對CP好J到仲有內山昂輝好夾宮村

套嘢自稱超微碳酸系

ED 係咪玩緊動物森友會?

好正

同感，覺得可以拉慢少少…
雖然我明「俾人知道同接納冇人知嘅一面」會好易令人中意對方
但係動畫有少少堀無啦啦就對宮村有feel嘅感覺
不過都係好撚好J，live睇新番真係好痛苦

應該好快就做到剪短頭髮
個速度快到

覺得剪咗頭髮之後嘅劇情冇咁好睇 長髮嗰時吸引啲

見跟足哂漫畫同對白咁制 有skip左一話
但動畫咁做就覺得好急

本身漫畫一集都唔長同內容都唔多，轉做動畫差唔多啦

未睇過漫畫，覺得第一集好好睇

3-4話一集
做到27話大概第8集

最想睇37集

果然不負所望

個節奏快到如果今集尾男女主互相告白埋，套嘢應該完得

之後好日常

好好睇

畫風還原得幾好
首op唔識欣賞

集集派糖喎，我就覺得好撚正

你預做到5 6集就一齊啦

感覺感情上鋪墊太少兩個就突然老夫老妻？？！！

查返漫畫原來差唔多skip左成個第二話
第二話明明係塑造宮村，堀兩個人關係好重要既過渡

又甜又好笑

想問香港有冇正版睇？

出軌唔緊要，只要係女仔就得

始終覺得ova松岡配宮村適合過內山

又唔係後宮

內山都唔錯呀
不過配角我覺得意外D，話曬OVA石川係細谷，由紀係植田佳奈
但依家都配得幾好聽

橫山克啲配樂

幾有feel呀

想問吓漫畫係仲做緊？

修學旅行個到變咗做dramacd

有啊 建議去睇吓漫畫 動畫cut咗幾多野

一定要睇漫畫

動畫節奏好快
但係個氛圍營造係好好
同ova版又係另一種感覺

正呀喂，呢套終於正式動畫化，閃撚死人

女好似係處

琴晚睇左
暫時都跟返漫畫冇咩分別
但係有d過場位好似怪怪地咁
可能連續睇完2套はたらく細胞唔小心比較左

有少少怪

突然係d感情表現，內心戲果d

如果拖2集做，會冇咁突兀

認同，好似將d野壓縮哂黎講明明漫畫好好睇

節奏係快左 但感覺都順暢同聲優都岩feel 高質1月番

過多幾集就開始睇白紙，作畫乜乜乜都無咩所謂

啲作畫幾靚

戶松遙句baka好撚好J

呢套唔錯
隔離套弱角友崎就差緊D
2套都只係睇左第1集

2個都係處 純愛系黎 係咁派糖

戶松遙 把聲好襯堀

好期待動畫點做漫畫第37話嗰段

佢把聲戲路太廣，好多野都配到

得MyTV Super同BiliBili

好好聽

你可以死左條心,連男主自爆非處都cut左

想上嗰個又講唔係嘅
其實我覺得唔係處都唔緊要 只要嗰陣係認真 唔係畀人玩

係喎屌

係 吾知點解個個都唔同講法
反正好甜

原來個問題都幾多人導討論 睇百度整合 係得男主唔係處

女主哄佢好得意

一直想知 其實宮村條鍊想點

Ani-one asia 嘅YouTube channel 會上

岩岩睇左第一集
覺得呢條女幾撚正
但想問下係咪路人角色黎
因為連名都冇提過

係

應該唔係？
香港得 BiliBili,MyTV Super

💞《堀與宮村》於各Ani-One播放地區與VOD平台資訊💞
⭐️香港: BiliBili,MyTV Super
⭐️澳門: BiliBili
⭐️台灣: BiliBili,myVideo, KKTV, 巴哈姆特, friDay影音, Line TV,中華電信(MOD + Hami Video)
⭐️汶萊/馬來西亞:BiliBili, Dimsum
⭐️泰國:BiliBili, POPS Worldwide
⭐️印尼:BiliBili, sushiroll
⭐️菲律賓: BiliBili, POP TV
⭐️越南:BiliBili
⭐️新加玻: BiliBili
⭐️老撾: BiliBil
⭐️緬甸: BiliBil
⭐️柬埔寨: BiliBil

好好睇
琴晚睇完起身又想loop多次

2月好似會出日劇

片尾CV表有名 叫西 貴子
高田憂希把聲好易認
唔記得原作有呢個人

原來係魔禁同輝夜姬都有呢個CV份

除左男主 其他人既聲同想像中差好遠

後生女聲來講，佢係咪最勁
佢氣場好撚勁
配角都好搶戲

其實用年資計既佢唔算後生了

年齡計都唔算啦
同埋佢都出道13年

等緊爸爸

爸爸一出就

嘩....原來都十幾年lu

配刀劍都8年前啦

呢套ok

又有狗糧
btw我覺得堀紮頭髮仲正賢妻feel

我都中意馬尾

睇完第一集決定睇漫畫 狗糧好撚正

男既非處就一定架啦 講佢性知識勁同高分
女既我覺係處 就算原著（姐係條link討論個度）
都係講佢同會長關係好好 所以先會被人傳佢地一齊過 而唔係講緊有無做過

其實唇窿好易睇？
佢係咪一邊唇一邊耳

下雨

宮村仲正

點知男係非處？

留名
原來好耐之前睇過幾集漫畫

呢套好睇過弱角好多
又唔拖戲

劇情好快我狗糧食唔切
（追左漫畫最少7年）

過多幾集就睇足20幾分鐘白mon

雨聲太大

宮村靚到似女好正

點解京介咁慘

創太可愛到

好心討論超過現時進度既劇情四重加密，上面你班友識唔識規矩
大把人無睇舊版同漫畫

呢套好撚經典

居然係用經典去形容…?

漫畫可愛d

想問漫畫係仲做緊定已經完咗？

原作完左，重制未

好撚多年喇

未完叫經典好怪 …

原作08年就完左啦

我睇開萩原ダイスケ.d畫好靚
(唔知點解開唔到icon. 要手動sosad

原作有講到男唔係處

女就未肯定

原作164都間接講左堀非處，宮村叫堀做非處女，即係佢地兩一個第一次扑時，堀已經唔係處女

超過動畫劇情進度唔該四重加密
動畫黨一拉落去知多咁多野，其實都幾無癮

漫畫第一集
動畫飛咗
講佢體育健康唔知點解攞到滿分

麻煩各位高抬貴手
始終呢度係動畫post
有唔少動畫黨
超過動畫劇情進度唔該四重加密

要㩒四次

thx

有劇透所以放返加密

真心我係覺得型嘅
加埋條羽毛應該更加正

但我可以肯定如果宮村喺香港人
一定會比人話係MK
之後就會影相比人放上lihkg俾連登仔公審

真無啦啦喺度講咩邊個係處
加密講啦

睇緊漫畫 唔知係咩新作？ 啲作畫幾靚
好睇過總之就是很可愛

我覺得冇問題 自己接受到咪得
啲人話受身於父母 但又唔係自殘
取個平衡就得我覺得
不過香港有紋身有啲工唔請

咁姐係有咗結局未？

香港甚至係成個東亞嘅職場環境都係比較保守，我諗未來二、三十年都唔使旨意有改變嘅一日

好彩嘅係我個人係真係怕凍多過怕熱
所以屋企大部分都係長袖嘅衫，又或者鍾意加多件外套喺外面
除非係真係手臂，如果唔係嘅話應該都唔會咁易比人見到

好激動見到識講嘢堀與宮村
宮村靚仔到呢 仲靚過堀
點解呢個禮拜過得咁慢

宮村女裝應該係會靚過堀

漫畫最新係咪只去到120

有

唔係

咁多位，一重加密傾劇透係冇用架四重先有用
為他人設想㩒多幾次加密please

肋骨

我怕熱 應該遮唔到

但個度都可以解因為兩條友都已經同對方做過所以串對方已經唔係處

加多句就好似加藤惠係劇場版後日談 都串過倫也唔係處男一樣

金髮個個女仔會唔會有機會鐘意埋男主

睇完第一集覺得佢似係同紫色頭髮條仔一pair

上面啲加密係乜撚嘢事
一重二重三重都有

好似係除非唔係

橫山克

肋骨嗰話笑到痴線

佢講野同咬字好清晰
你聽落去舒服好多
但都老啦

諗下佢大左個款就笑唔出

冇人覺OVA配音襯過而家既

可唔可以4重

松岡

宮村黎講松岡同內山差唔多
但係堀黎講戶松>瀨戶
不過又松岡+戶松既話就變左SAO
反而配角既話OVA有睇頭好多

依家內山配可能仲好 把聲柔軟好多
今季好似冇神做主角嘅動畫？

五等分

松岡配親後宮都係果隻聲線,有D厭

好似真係得呢套
難得終於可以抖下

係喎仲有四等份

倫也第一次同who

屌咩事
成個post 都唔知幾多人講過加密要四重
點解仲係咁多一二三重加密笑死我
加密禁四下先係入面打野唔該曬

Lm先

仲要等多四日先有第二集睇
有冇人可以介紹d類堀與宮村既狗糧番比我睇

總之就是很可愛
閃到仆街

同意
不過依套我已經睇左了

高木？

佢好睇在唔係狗糧

而係嗰種猶如梳打汽水般
曖昧既酸酸甜甜

啱啱睇左漫畫頭三話，發覺動畫cut左第二話冇整
明明好好睇，巧可惜

唔知製作組諗乜

可能會放落動畫第二集掛……我覺得其實都幾重要喎

月色真美

輝夜姬

標準答案

睇呢套個氣氛好有睇緊電視劇嘅感覺，好睇

唔知點解...
多數女主角啲女母比女主角本人正~
另一個例子係秋子阿姨~
現實係外母多數比老婆正~

現實外母比老婆正 例如呢

gahamama

長髮宮村真係好型 後面剪左短髮冇咁型

你地係邊到睇

想睇俾細佬見到仆野果段

啱啱睇曬漫畫

樓主可唔可以pin this
我碌個post啲劇透多到好似睇完個post就等於睇完套漫畫咁
真心難受

pin呢個

其實可唔可以4重

笑咗 人哋提完劇透要四重都唔理 唔好話say個sorry唔好意思劇透咗你 仲繼續我行我素不斷劇透 班人都幾自私同冇禮貌

仲有 劇透就係劇透啦 咩係少少劇透

我叫人4重仲要比人負皮

真係慘

做咩唔睇
想等做完先一次過睇？

係 連續睇過震撼勁啲
最新個話應該係有重要劇情 見到好似突然多咗人講
等多幾個月我就有得睇啦

其實我覺得一次過睇冇咁好，會吸收唔哂，太多資訊
好多時每一集都要翻睇幾次先會明得哂

首op又係會越聽越上癮嗰type

第一次聽已經超鍾意
之後越聽越好聽

竟然係咁 不過仲有個原因係唔想成日心思思
btw 都係唔好喺非巨人post 講巨人嘢了 係我問題 sorry

好有feel

巨人真係keep住睇好d

ed 唔太得
btw 我鐘意ova 舊板ed多d

好似係松岡唱

シロツメクサ
第一集果首
但搵唔到全首
得動畫cut岀黎…

如果唔介意睇BL 既話有套叫佐佐木與宮野既漫畫好好睇好狗糧 放心係清水

會長邊夠膽

呢套勁甜

我都覺動漫化出左後一定追

重睇第一集第n次
好彩op係男人唱
Feel到如果係女嘅話 可能會用啲好萌扮可愛嘅聲唱 好似花澤咁 覺得佢配音幾順耳 但YouTube有首live用埋啲(tahe) 懶可愛嘅聲唱 我個人唔太受到

學生會要出嚟啦

漫畫黨可唔可以講吓就咁睇個預告有冇話飛咗好多嘢？

起碼有1-1.5話

沈月同佢老母算唔算

硬係覺得透把聲同漫畫有啲落差
唔係太啱

明明粉髮好閪
但太可愛憎唔落

今季最強時間小偷

啱啱睇漫畫睇到動畫進度
飛咗咁多嘅

好似飛左好多咁
漫畫太耐之前睇唔記得飛左d乜

長頭髮宮村真係好好睇

戶松遙真係好適合配呢d校園輕鬆戀愛劇
告白實行委員會，鄰座的怪同學

動畫進度真係有D快，希望佢唔係cut劇情而係將D劇情押後

岡本突然配D咁柔既角色好唔慣

飛咗好多？係咪要睇翻漫畫

今集動畫＝漫畫第1同第3集＋cut咗少少

動畫今集，少咗第二集漫畫，唔知會唔會後補，但我覺得可以睇埋

聽貫左一方通行嘅語氣

一直都麻麻地鍾意堀宮
本來曖昧個part都ok
但由學生會個part開始就唔鍾意啲人（即係都好撚前）
個雙馬尾做野唔得就咪撚叫佢入學生會
因為佢係會長條女？

一係會長做返條女都野
但佢地竟然係分比第二個女仔
仲要人地都要趕返去湊細佬
其實堀出錯責任都唔喺佢度
但學生會癡線到喺成班學生面前逼佢道歉
講到堀平時幾受歡迎但朋友個個係到食花生
係日本人同我地價值觀唔同定點
描述到堀咁強悍仙石咁弱（佢之後都keep住蝦仙石）但呢個安排真係好敗筆
之後學生會做埋主角群但鍾意唔起

做乜鬼cut到咁,冇左D鋪陳差好遠
套野又唔算窮

會唔會飛得太快
cut到多甜變少甜

堀老母幾正

愛衣

老母正過個女

死啦成日凝住紅毛會長會無啦啦大嗌大笑

以前佢都配過碓冰拓海

Q板宮村好得意

會唔會太襯

咁加速應該得一季…

上官網睇過bd個到得13話

我估岀多2集岀老豆加多2集
6至7就

咁似樣既

夫妻相

咁樣加速法 俾埋37我睇啦

37?

一定無
試一次滿化分都無

係真係skip咗好多

想知飛咗咩先好click開：

係咪得我覺得第二集畫面質素靚咗

但短髮無耳環

堀慾求不滿

個禮乜
現實一定會係臭閪

真

加密要禁4下呀

3吓冇用
記住要4吓

對唔住
以為已經㩒左4吓

其實當有人劇透咗
你quote佢個劇透
你都會變埋幫兇

我都覺得好kam 學生會嗰到
明明話女主好受歡迎
但劇情需要就寫啲旁觀者唔幫佢
之後經過單咁嘅嘢又同仙石同學生會班人冇乜事
屌你自己條女有問題你當眾叫人道歉on99

跟住染髮嗰到算啦
二次元要有設定
好似其他人冇問題得男主一個比較特別

老母把聲仲後生過女主

學生會個設定懷疑係初期設定
但後期劇情需要就當冇事了

禮美把聲好夾

啲BGM好正

要普通版定特別版好
好糾結

堀好正

幾好睇

第3話預告
飛得多唔多？

進度幾快 但節奏都唔錯

有無人睇過原作 淨睇過重制

今集冇想像中咁好

點解skip得咁快

倒敘嚟
漫畫係打完交先拖手

動畫黨覺得劇情好快

無聊睇咗

頭一兩集mk 扮毒咁
唔知係咪寫唔對路
要加翻嘢話細個冇人同佢一組
大個至識到新朋友 係真毒 迎合翻觀眾

本身覺得好似幾有趣 即刻扣哂分

想深入d就睇漫畫
同埋佢從來都唔係扮毒，亦都唔係毒，點解你會覺得佢係咁

動畫黨睇完覺得今集講得仲快過一 二集

動畫黨應該會覺得節奏好快跟唔上
佢真係cut咗好多佢哋四個經歷嘅嘢
cut 到佢哋四個好似無啦啦friend左
勁奇怪冇咗嗰種鋪排

唔明做咁快做乜 明明漫畫好好睇改成咁有啲流水帳

動畫個節奏快到好怪

有冇最近睇左漫畫既話我知cut左d乜

男主應該只係不擅長表達自己同人交心
成長期大把人係咁 毒乜撚嘢

應該之後做

ova個節奏感覺好喲

今集連十指緊扣都做埋...
竟然重係朋友?
ARE YOU KIDDING ME?

動畫進度快，而且劇情有D修改同掉轉次序，下集就出都唔定

其實制作組都cut咗唔少促進男女主關係既劇情，希望之後唔好cut咁多

動畫黨睇完今集硬係覺得怪怪地咁
啲關係好似快咗少少，無論係男女主同埋啲朋友

係咪又cut咗好多

第3集已經表埋白拖埋手仔

以為女主係唔覺意發現男主係靚仔先親近人地
我錯了

好小事啫
同總之就是很可愛比

倉太翻來之前係咪有d野冇左
有冇人有冇cut版

肯定有卜野

岀返去啦
唔適合你睇

快到唔知睇咗啲咩咁
要再睇漫畫補返

現代男女關係係咁快嫁啦
仲慢慢進展煲醋咩

短篇好難估排位

正常係拖左手果下，就咀埋去+攬

三集做左人地三季都做唔到既野

動畫個節奏快到好似嗰啲「xx分鐘睇完咩咩咩」咁
對其他角色嘅描寫cut晒
一啲我覺得都幾重要嘅位又skip(修學旅行、落雨etc.
又做唔到漫畫嗰種搞笑
其實都少失望
如果可以跟漫畫個節奏出就好

係進藤同發燒呀

究竟涼介衰咩

製作組食咗火箭

奶油濃湯

快到

又飛咗好多？

係好多

下集

估唔到

竟然cut埋創太發現自己係電燈膽個幕
都唔係好嘥時間啫
趕住投胎咩

鬧進藤果陣好似配得冇想像中咁搞笑

好撚正 青春
劇透4重加密啦仆街

上網睇咗d 評論
其實原作（網絡連載）先係姐
漫畫出書搵咗第二個畫，故事都有唔少改，冇呢d 事發生
你咪當好似輕小說web vs 文庫咁。
文庫先係正史。
web 好撚中意加呢d 奇怪野，sao 學妹web 都比貴族搞完桐人ugo先黎到， 文庫都cut 咗啦。
我個人覺得正史（萩原ダイスケ）畫嘅冇呢d 野咪得lor

CLS
嗰段明明好感動

女主係M奴
好正,有個M奴女友
中意比人打比人禁住黎屌

聽唔慣 岡本信彥 把聲咁柔

岡本信彦配'第一名'超正

佢配小桃仲撚柔

除咗白色 套野係咪齊晒所有髮色

成日凝住佢下一秒就會大笑大叫

求下你哋原地結婚啦好嘛

有幾個shot影住堀大髀用意何在

強烈建議播晒動畫之後睇漫畫
睇動畫角度實在太快想佢開慢速

我而家每睇完一集動畫
就會睇漫畫睇到動畫進度
發現佢真係非撚咗好多嘢
唔明咁急做咩
唔諗住做第二季？

又話四月是你的謊言班底
明明四月個節奏控制得好好

4月幾多集呀
呢套加速快過加速世界

速度快過或者等同龍王的工作

未睇漫畫，漫畫已經完左?

ova 四集
好似車速仲快

唔知點解覺得佢op好唔夾

個op搞到好似會有人死咁

喪禮咁款，又有啲花喺度

動畫黨覺得個節奏快得嚟幾舒服
不過可能cut得多，所以啲發展好似太過順暢，但睇得爽最緊要

睇重制漫畫睇到120，想問原著係咪已經有結局？
如果有求劇透

唔劇透, 不過可以講正傳要交代嘅野都會交代
題外話, 番外描寫其他角色嘅故事都反而用心過正傳

睇完重制再睇返原版

其實好似唔差多幾集就完

最新嗰集好甜

有冇解未

終於一齊
慢慢地咪幾好
前兩集做咩咁快

唔明

今集終於一齊，動畫劇情去到宜家，我只可以話係可惜

唔知有幾多人有呢個感覺，就係「男主鐘意女主呢個明白既，但係女主鐘意男主既原因，就真係無咩」，除咗日久生情、送生日禮物同埋宮村頭槌會長呢兩part劇情以外，真係無咩其他特別既劇情推進。當然宮村有佢既魅力，但係劇情上無咗幾個主要推進京子心理變化[member]變相段關係感覺有D普通。

另外就係今集動畫幾影響宮村既角色構造。動畫第3集最尾向石川否認自己對堀既心意，但係第4集最尾就表白，今集就一齊，無睇漫畫只係睇動畫既人可能會覺得劇情有D怪。當然宮村同堀互有好感呢個大部分觀眾都知。但係代入劇情同人物黎睇就會好怪，動畫係第3集至第5集係無咩顯示過宮村就呢段感情有過既思考同苦惱，影響個角色構造，劇情變得更加唔完整。

動畫畫風唔錯，劇情都叫可以接受，但係就係好可惜囉，一套90分既作品宜家cut劇情cut到得返70分左右，真係好可惜

無左會長個幾句

係
一路睇漫畫一路心諗動畫組真係唔識㗎喎
cut咗勁多我認為都幾重要嘅嘢
例如今集就cut咗進藤點醒宮村
真係影響個角色構造影響得幾大

睇幾次笑幾次

乜都cut晒趕住投胎

其實係差前路調查同落雨 不過講真呢套野咁多年黎只係ova 化過仲要係畫面唔太精緻既 唔係好覺得一定會有第二季 所以問心我都寧願推進快d睇多d拍拖後既部分

我決定棄
剪曬啲推進劇情嘅嘢
淨低啲日常片段
咁我不如慳返啲時間睇漫畫

戶松真係好正
d情緒高低起伏屈到

唔係憎喇
只係本身佢地性格就係強勢

btw op 終於出左mv 同上架spotify

真？
Op好撚正
神山羊 色香水

佢老豆做咩長期唔喺屋企

真
進藤明明好重要
唔講真心吹漲

日本社畜

痴線好聽到癲

8加8加

追返漫畫去到動畫進度
明明計場景數動畫唔算cut左好多，但係個觀感就好唔同

點解要cut會長偷睇

只能講 動畫改篇fail
但照睇

睇完頭二集
極高質
live 咗再入黎

睇完動畫記得補返漫畫
要由頭睇過

強烈建議動畫黨完左動畫一定要補漫畫

live
戀愛動畫居然會係有進展
btw 乜有人會咁坐架咩

堀老母把聲

呢套狗糧嚟

佢劇情咁快，我都覺得唔會有第二季，佢應該唔夠劇情做。
不過其實以漫畫篇幅黎講，佢動畫唔cut既話其實足夠做兩季
個人認為其實 柳 第二季先出場都可以，第一季主要講堀同宮村就算，劇情應該都足夠講夠一季。
不過一開始見佢畫埋柳出黎就遇咗第一季講曬大部分內容[member]

呢套野唔覺有第二季
開快車到咁

冇睇原作
京子有冇生仔?

後記有

漫畫完左？
我睇到去京子老竇老母相識個集
個感覺唔似完左

師妹仲正過漫畫
食師妹啦男主

有埋麻倉もも把聲
比想像中正好多

見人話 atx 寫24集 唔知真定假

睇黎係假 bd 得13集 當我無講過

fake news

做24嘅話啲劇情應該唔會飛得咁快

24集直接完左成套漫畫都似

atx 講嘅6成真

唔識佢但個樣同聲都正

屌 成個ggo 桐子咁
成日先天覺得係偽娘， 死伙啦

比你講一講
我唔知下集點面對...

澤田好正

睇哂漫畫真係覺得剪太多

冇睇漫畫，睇到拗頭
點解男主可以係人地屋企訓
點解男主老母又突然出現
d劇情一岩一忽，完全解釋就發生

搶糖個度較大啲聽到有聲

學妹咁可愛點知係變態les

有冇人記得講肋骨係漫畫第幾話?

揾極都揾唔倒

我既理解係堀同宮村冇一個明確既表白位
係兩個人各自發現唔想冇左對方(例如堀: 禮未canteen 事件, 宮村果段動畫cut左)
經歷過度手掌 > 堀發燒 > 千佳醬, 宮村還書果陣算係確定關係
最後京介返嚟堀直頭識埋係男朋友

cut左咁撚多

65

堀
最中意佢著住件白裇衫
雖然係平左啲

Cut到你係咪完全唔明點解吉川會喊 明明唔多熟咁
呢套野其他角色都好吸引其實
但搞到咁
淨係動畫嘅人係咪覺得麻麻地

動畫黨
其實我覺得動畫冇咩問題. 可能只係想睇男女主放閃. 而動畫呢方面我覺得都做足. 邏輯上亦唔覺得有咩問題. 可能根本我唔在意主角身邊D人D描寫,或者動畫就係特登唔做咁多呢D, 放多D時間俾男女主放下閃仲好. 我唔會話呢個係非常好的作品, 始終唔係好突出, 但會評價佢不過不失, 輕鬆小品, 睇得舒服.

得罪講句原作黨集集都投訴cut左好撚多有點煩.

而家感覺呢套似實教
贏咗動畫黨輸咗原作黨

放閃係好睇，但劇情唔連貫，睇到黑人問號

我睇果時又唔會黑人問號.
係你地講cut左D咩先會諗 "係喎, 咁好似完整D"
但係再睇番/再追番, 都唔會覺得有咩特別唔連貫問題

唯一有感覺係之前係屋企睇DVD拖哂手, 但又要Hori病果時先表明心跡. 不過個人會感覺呢個怪法係, 日本人一日唔表白一日都唔會真係承認雙方關係的文化

期待快啲播到宮村剪短髮
呢套我等咗動畫化真係等咗好耐
淨係漫畫都翻睇咗幾次

因為事實真係cut 得太多 搞到劇情會有啲位講唔通
漫畫既劇情都係有頭有尾

堀明明冇波但好吸引

未追動畫
到左宮村SM堀未?

以為睇緊夏洛特

仲以為師妹係宮村個妹扮唔識
兩個髮色同眼色都一樣

今季高質狗糧番

鍾意長髮多啲
Btw 少似大老師個髮型

今集好無厘頭
btw

好直

營養不良咁

堀有48公斤重架
鋼條身型

重點係個鼻

same...
長頭髮都重有D特別/特色.....

你一剪變有型...感覺成個後宮番男主的樣咁....

fk2021

睇過原版都知3集內必完
只係估唔到動畫車速仲要再快d

唔夠膽睇
有冇得講下係邊方面

原版唔係長好多咩

呢集係第幾集

14X 集only
新作因為執過下所以用少20話

我都淨係睇動晝，只係男女主角放閃係幾輕鬆，但d劇情好明顯唔連貫，好似坐左火箭咁
相比上季套總之就是很可愛就c服好多

想問下邊到有得睇?
追開既網只更新到121話
唔介意生肉

121 咪最新？

點解原著秀咁多人like?人氣第一

證明毒撚都係冇行
唔剪番個頭變型仔都唔得

咁多年前 睇過原著啲人都唔記得啦
有心自己睇下咪知

都唔係，宮村未剪前已經溝到女神

快撚到以為表左白會慢d 呢家攪到節奏又怪又散

傳說中嘅情節

未睇，咁快到落雨

基本上同漫畫一樣處理，不過細路同宮村個段改左好失望
我對堀宮動畫組又愛又恨 心情復雜

48kg 但無波 有鬼用

其實落雨又有咩好怕喎

堀又宣示主權
牙印
但動畫好似創太少咗句 你們經常做那種事嗎？

似終唔係深夜播放，又唔可以講到明

唔想睇綠毛
比我睇多d男女主角派狗糧仲好啦

第七集已經做到
既然係咁
由紀同透唔爭在做埋58/59集比我

禮美好撚正
除咗文件事件之外完美

咁快扑埋

Ep7佢哋係咪扑左野

yes

覺得依句先係精粹 表達到點解創太會突然間覺得家姐比人搶左

咁快扑

太耐之前睇過漫畫 都唔記得左扑野呢個情節
個氣氛好怪

啱啱開呢套睇
啲節奏快到

頭幾集都覺得跳得ok
但第7集跳到好奇怪

係咪我錯覺
成日啲角色句野都未講完就轉畫面

啱啱睇完
頭半集仲胃痛緊長冷衫
下半集就扑野

可以問下director 本人點解做咁快
reddit 24號director 親自做AMA

你須要嘅唔係剪髮 係整容

有冇人想買
唔知旭屋有冇呢

最後半/全裸
點解我覺得節奏好似越嚟越快咁
會唔會12集生埋仔㗎

睇myself d comment
乜原來細佬睇到佢地仆野先喊？

動畫改到變咗做排毒版

漫畫其實做得出好多，嗰段 suppose 係創太係佢哋搞嘢之後執到宮村留低嘅嘢，還比佢嗰陣直接問宮村「你哋係咪成日都做嗰啲嘢」

細佬咁早熟既，知道屌西同家姐比人屌左

小學生都識
話說宮村隨身帶住啲套？咁突然都有得用

咁勇想父親節快樂？

動畫真係排晒毒
上面話兩個都唔係處
但睇動畫兩個都純情到仆街

係重製漫畫版排哂毒
動畫係跟重製漫畫

其實原版係咪作畫一般？
我睇嗰個唔知咩版 但作畫幾靚

覺得幾靚嘅話應該係睇緊重製版（萩原ダイスケ畫）
原作好簡筆畫嘅四格嚟，你 search 堀桑與宮村君就會有

你當係一拳原作版

其實由紀吸引過女豬

點解宮村要紋身打耳窿

同埋有講到點解佢成日唔喺屋企
但動畫好似冇提點解

我都唔知
個人喜好掛

點解成日唔係屋企？

好慘咁

但同時都cut左創太個囡囡fd子

睇返原作，扑野個到長好多

耳窿我當係宮村中學個陣無朋友唔開心自殘搵扣針拮耳窿

其實第一集宮村出場都係著短袖
點解之後又唔敢著
唔通紋身係之後既事？

係學校都係著長袖wo

咪就係點解明明第一集去堀屋企都係著短袖

出街都無人認得佢又點同

我指佢著短袖都見唔到紋身

岩岩好遮得住掛

唔做電燈膽

想知透最後係同河野定由紀？

動畫黨表示頭幾集節奏快得黎劇情都叫銜接到
而家覺得好似坐緊火箭

cut到好奇怪 細佬無啦啦喊 動畫完全get唔到
加返個句 係未成日做 都無咁突冗

原來係校服唔夠深色會透
漫畫講得清楚好多

有講過白恤衫會透紋身，所以如果有短袖冷衫返學宮村應該都ok

漫畫搞野係第幾 忘記了

唔使爭
透係屬於我嘅

但唔少人睇動畫或者漫畫嘅原因，就係希望脫離現實，有個地方比自己逃避
太過現實嘅嘢好多時都唔係太收得

原作係49～50

HERO 版原作係 49-50
重製版漫畫係 37

無睇動畫 但最近追漫畫好好睇

等出堀宮黏土人

女友睇到佢地愛愛左勁激動

呢套嘢嘅電視劇版真係一言難盡
都係動畫好J

今集好笑
Hori M底

未睇，即刻知今集講乜

今集好正 成套野睇得好舒服
好難有再有呢類動畫睇

京子好m
好正好想有呢種女友
肯定好enjoy比人禁住姦住黎屌,綁住sm

想睇Hori點騎宮村

呢套野個個都靚仔靚女可愛
冇正常人

睇曬原作未先
利申原作黨

今集好笑到

會長真係識溝女

今集好笑
睇漫畫果陣都已經笑死
不過cut左呢一個內心話冇咁好笑

其實佢地上集有冇戴套

無，原作有講係內射

原作係漫？我見漫畫冇講

你睇個個應該係重畫版

係因為男豬內射佢先咬？

1.扑野個陣宮村R損左Hori前頸，可能Hori想報復
2.兩條友掛住扑野無去食晚飯，扑完瞓醒肚餓Hori想搵野咬
3.好似你咁講

無固定答案

佢地唔驚大肚？

好似聽漫畫黨話係S底喎
S轉M

MAO把聲好好J

舊版都仲出
覺得舊版好睇d

成套最鍾意嘅角色就係透！！！好真性情 又好好人 好錫宮村

雖然我係麻衣仙貝黨，但都係戶松遙配得好d

點黑化法四重細細聲話我知

原版畫風來?

宅男腐女戀愛真難作者畫嘅堀宮

宅戀又係甜到糖尿

講起好錫宮村
成日都型住透會有一日轉基追宮村

河野最後花落誰家
求劇透

應該係明音 希望係
我冇睇原作版

中期最好笑係 堀當曬啲仔係自己情敵

同埋肋骨嗰幕

真心想睇宮川x石上

就係想佢改/加劇情

透x宮川好似正啲
不良受

Sor我打錯字係石川
石川應該要頂唔順成日發夢見到宮村
然後接受自己鐘意咗佢

bg番下面討論bl
弱智定低能

我臉盲 覺得明音同宮村好似...

內山做S宮村把聲好正
今集真係有D BL Feel

今集忍唔倒笑

今集係幾好笑
但d 劇情散同亂
d pacing 快到。。。

扭扭擰擰 頂唔順 男主成個女人咁

女主痴左線咁

睇番E8 覺得仙石同禮美好sweet 兩個都好qq 本身一開始見到學生會屈堀 我麻麻地佢地 後來發現佢地都幾好

竟然一集做哂宮原

搞到我唔知補漫畫要補到邊集先同步進度

我睇曬成個體育祭

個個本身唔鍾意/恰過宮村嘅人最後都會變friend

好似冇咗一開頭好想睇落去個種感覺

動畫飛得太快 搞到支離破碎咁

日劇日漫真係特別興呢種"只係想同你做朋友"式洗白
明明前半集先恰鳩完人 上集又話宮村想過死 搞鍋左人成個初中生涯
後半集欺凌者無病呻吟 好似講到有天大苦衷 然後走去買個蛋糕 主角就原諒左人

Lm啱啱一野睇哂九集

hori san 好痴線

上左壘就少左一半動機睇

召喚獸笑到PK

真
尤其是動畫再快啲
睇到我都頂唔順

漫畫live左 集集睇到傻笑 好撚甜好青春

等左呢集超耐
估唔到整得咁好
開火箭值得既
好鐘意透同由紀呢一對

White day special
6 個男角 Special voice / Wallpaper / Icon

由紀隻眼太大
睇得好辛苦

透同由紀玩雙關令我諗起Eason首那一夜有沒有雪（說）

透話櫻同佢表白
但櫻又話佢係表白之前就被飛
咁姐係透係昆yuki 被人表白想yuki番學?

櫻應該係指表白之前見到透同長冷衫拍拖就已經失左戀

有冇人覺得配角啲劇情仲好睇過男女主劇情
會長同禮未
透同由紀

岩岩睇左呢套頭1-3動畫

之後忍唔住開左真人版黎睇 睇左頭一集就頂唔順

真人版將成套野劣化到

你好有勇氣 我剩係睇過 trailer 都唔敢開嗰套嘢嚟睇

見到男主個樣都唔想睇

今集好好睇 明明可以做得咁好 點解前幾集可以做到咁差

因為yuki 一集過
內容上車速可以放慢

yuki呢part記憶中喺漫畫算後(？)
為咗趕進度所以前面跳得咁快

差唔多喇
等緊漫畫122 出

16卷有特裝版同出堀宮畫集

122 完埋

唔夠喉

希望出番外
講下婚禮同戒指

又完一套好睇漫畫

我唔要就咁完呀

molamola

好似突然完咁

呢套動畫製作優良都咁少人討論？
今集後輩好得意 又痴住宮村

澤田做妹好正
一開始好鬼基

屌你老母cut撚到咁不如唔好做
漫畫有八成劇情俾佢cut咗
仆街啦佢

今集真係唔知想點
d 劇情前半部分碎到。。。
係後半都算get 到

澤田做妹妹一流

屌完就冇興趣再追

好撚正

澤田同井浦幾襯井浦今集d戲份幾好啊，估唔到佢咁大反差 係個好哥哥

明音好得意禮末迫佢講byebye

今集咁多仔，開始認唔到邊個打邊個

用顏色分

唔係，係唔係好記得之前某d角色做過d咩，今集冇啦啦咁fd

動畫好似無特別講點解frd 應該係井浦嗰啲本身同透frd 然後宮村join 之後仙石再join

嘩 條女m底黎

佢cool嗰陣型到 估唔到
平時好撚煩膠

黃髮快啲死開
見到眼鏡妹喊真係心都痛埋

下集就完？

唔係13集咩
想睇多啲宮村多過其他角色

啱啱睇哂漫畫
好好睇 十年後果2集幾有意思 好甜

創太大個咗好正

宮村同創太相遇 幫佢揾到老婆同一班朋友之餘
某程度上講仲幫創太揾到女朋友

btw想知呢2話單行本有冇收錄?

3月25日

禮美個到好崩.....

係有菜妹妹呀

估唔到會出場
我仲以為會cut哂

Miyamura是大家的Miyamura

真係on9
搵古賀葵配有菜就得兩句對白

所以下一話結婚就完一季lu

係畢業 快車12x pages用13話完哂佢

動畫黨想問新出係堀屋企個女仔係邊位

創太同學

有菜妹妹

好彩動畫做十年後

十年後果2集真係甜到糖尿

我想知邊本漫畫跟呢2集?

5日

係咪會變老婆

漫畫有兩集10年後講佢兩個
有興趣就去睇下

呢套兩季?

冇㗎喇
三季內容佢cut到變一季
漫畫後面劇情唔夠做多季㗎啦
要怪就怪動畫組弱智

咁cut法真係好可惜
睇完動畫先去睇返漫畫先知cut左咁撚多
漫畫個節奏合理好多

人地要CW一季做晒半套堀宮喎
咁整都合理姐

原來萩原版漫畫都完好懷念，成6、7年前睇

你講到做幾多季幾多集係動畫組話事咁

鳩估最後一集做情人節

唔係直接就畢業下嘛，skip咁多.........................

可能諗住同步完結
感覺想做晒必要集數 同出齊啲人
但中間有啲集數執得唔好

但如果佢由一開始就係諗住1季完
我覺得已經算係咁上下

劇情光速推進

其實唔係唔得既，以動畫黎講其實呢個完法係幾好既，只不過作為漫畫黨黎講會吐血咁姐，

本身諗住劇情幾快最多都係結婚宣言個個位完，諗住會留返D機會有第2季嘛，宜家直程一季完曬...............

飛劇情速度拍得住隔離套夢幻島

咪又係CW
tpn 仆到直一直
呢套前期可以，後期D劇情碎到，但好彩唔係主劇情向，仲睇得明
wonder egg priority 又係爛爛地尾，等最後一集睇下解唔解得哂D 伏筆...

CW 3開都衰哂

我覺得都正常 應該都唔會再拍多季 佢漫畫完咗之後已經好難keep到人氣 拍第二季好難賺到錢 一次過一季整個濃縮版算

好多鐘意既名場面都冇做 有OVA就好喇

未睇完漫畫
動畫尚算好睇
但應該睇哂漫畫啲角色嘅連繫會好啲
不過講真 我覺得動畫算係咁
本身唔識呢套嘢 係睇動畫第一集好好睇
之後先追漫畫

我都係睇完動畫第一集去睇漫畫
冇曬人物之間嗰啲小事互動
真係搞到個節奏勁奇怪
但如果製作方要被迫一季完
Aniplex已經算整得唔錯
至少一啲經典畫面都尚算有齊
當畀咗個交代

似終動畫公司話唔到事
有個契機令我接觸呢套嘢已經算好
雖然節奏太快 但就畫面嚟講真係好高質
睇睇下漫畫 有幾幕想睇下active版又可以去動畫睇下

好睇
太遲動畫化所以只能配合原作同時完結
最後井浦人設崩壞

諗住收尾會派多d狗糧

套動畫只係想推人睇漫畫
預左佢開快車一齊完
依家做多集已經算好了

好似冇見過京介對眼

有有一幕宮村問京介點解堀會鐘意自己發惡
京介話可能堀鐘意反差
跟住宮村話即係京介正經返工咁個下有影佢gel頭西裝look

原作都係呢度完？冇畢業後生活？

冇 都喺呢個位完

原作可以去呢度睇
原作有番外 不過全部都係日文

終於睇完

櫻真係好女仔